[門常開]民建聯倡海外醫生免試 不拒內地醫 醫局做5年可註冊 醫界批打散現有關卡

【明報專訊】醫務委員會否決豁免海外專科醫生實習全部方案，引發極大迴響。民建聯昨提出私人條例草案，修訂現行《醫生註冊條例》，海外醫生包括內地醫科畢業生只需在醫管局工作滿5年，即可免試獲正式註冊，自由選擇在公私營醫療執業，是近日坊間提出增加引入海外醫生方案中門檻最低的一個。該黨認為引入醫生不應有門戶之見，否認「中門大開」，期望10月向特首提交草案。多個醫生組織反對草案，有組織恐方案激化中層醫生流失。方案亦未獲立法會跨黨派支持。

民建聯昨以本港公院處於「生死危急邊緣」、解決人手短缺不能慢為由，提出修訂《醫生註冊條例》的草案，建議海外醫生在醫管局工作滿5年，並獲僱主證明表現滿意，即可根據《條例》第14條獲「正式註冊」資格，即可自由在公私營醫療機構工作，不設考後綑綁公院年期。

稱不應門戶之見 醫局可調聘用門檻

與團結香港基金及民主黨近日提出的建議比較（見圖），民建聯的建議最寬鬆，包括認為不應有門戶之見，可引入內地醫生，相信醫管局可調整聘用門檻，與醫委會為質素把關，惟醫管局中人不認同說法（見另稿）。團結香港基金的免試建議最接近民建聯草案，但基金要求醫生來自全球前50大醫學院，而民主黨建議免試只適用於指定名單的專科醫生。民建聯稱方案7個關卡（見圖），包括建議醫管局設半年試用期，合約期間要獲評表現滿意才可續約及申請正式註冊。

指質疑屬「轉移視線」 貶低內地醫

對於有意見質疑免試為引入內地醫生，以及便利達官貴人家庭團聚，民建聯葛珮帆反駁，上述言論屬偽命題，「唔夠人拗時拎出來轉移視線」。她指出，民建聯草案非僅限港人子女，「任何國家都有質素高及質素低的醫生」，有關說法是間接貶低內地醫生，任何符合資格的醫生都可來港。民建聯蔣麗芸則解釋，建議免試因工作數年的專科醫生若要考執業試，需花較多時間溫習，無法專注醫管局臨牀工作；葛珮帆形容專科醫生考試是一種「羞辱」。

醫生組織憂激發中層流失

公共醫療醫生協會執委馬仲儀直指方案「不可接受」，認為方案企圖打散醫管局現有關卡，即海外醫生需獲中期專科資歷，或會引入無專科資格的內地醫生，激發中層醫生流失。

社區組織協會幹事彭鴻昌贊成民建聯的方向，稱若海外醫生在港不獲正式註冊，難以吸引留港服務；內地有500多間醫學院並非「間間都差」，只要確保質素，「不是內地醫生不可來港」。

工聯自由黨同意方向 泛民批難保質素

擬提出另一私人條例草案的民主黨黃碧雲批評，民建聯草案十分粗疏，未能有效保證海外醫生質素，民主黨會繼續研究提出私人條例草案。

工聯會麥美娟同意增加醫生供應的方向，但該黨需討論再決定是否支持。自由黨張宇人相信該黨對草案不會有很大意見，並說同意以任何方案讓海外醫生來港執業。本身是醫生的公民黨郭家麒指出，醫管局非學術評審機構，無能力評核醫生的專業資格，批評草案邏輯古怪。

食物及衛生局發言人表示，歡迎各界對醫生人手短缺的議題有建設性意見，當局需仔細研究每一個可行的方案。醫管局表示，支持任何以吸引海外醫生加入公立醫院，並有助紓緩人手短缺和工作壓力的建議。

中門大開，包定紅包睇醫生公立醫院全部大陸醫生，有錢佬睇私家本地醫生

睇下連登幾時走出一班人話「其實民建聯個方案真係唔錯喎」

笑，果然

醫生準備移民

私家無運行啦 個陣應該支那醫生做爛市
有錢佬亦都會移民唔會同你班癲狗癲

跟本劇本一早寫好左啦，大灣區一體化要在2047年前完成。

要擔心既唔係大陸人落黎做野咁少，係要擔心再過多10年呢班大陸人慢慢上位接管管理層之後既問題

依家好多香港大公司呢十幾年請左好多大陸尖子做MT, 呢班人開始上位，佢地表面正常，但佢地心入面一直好想踩住本地香港人（因為多年來都認為香港人係敵人），之後在再請人及升人既時候，會明顯地選返大陸人。慢慢本地香港人將會在管理層絕跡

免試囉咪 睇下免試香港牌就知

露出真面目喇
之前話唔關支那醫生事嗰班撚樣係邊？

本地香港將永遠不能上位，直接成為真正二等公民

真
之前律師守唔住e家到醫生比人開後門
各方面比人攻破緊

四等公民

移到先算

直接欽點大陸人來港做總督就算啦

一早就係咁

一講屌保皇狗
即時唔見晒人

笑撚死
投資移又好 進修移又好 工作移又好 咩都得

外國醫生個牌唔易拎
同埋係香港先咁好賺

大陸醫生可以響香港train既話真係打死都唔番黎做

留係香港第時死路一條 你覺得比支那醫做爛市仲會有咁多錢搵？

社區組織協會幹事彭鴻昌贊成民建聯的方向，稱若海外醫生在港不獲正式註冊，難以吸引留港服務；內地有500多間醫學院並非「間間都差」，只要確保質素，「不是內地醫生不可來港」。

究竟呢班人仲要出賣香港人幾耐？

支那醫生進入私家，開刀半路叫醒你話加價

香港醫生去到加拿大連工都無得做啊

其實大陸醫生如果真係咁勁，點解要免試？

反而真正結合統一可能仲好少少，最少真心當你地自己人，係無自由，但最少還有機會上流。但佢依家實際上玩殖民，所有大公司管理層都要有大陸血統先上到（做中資公司既人好明白我講乜，香港人去都某個grade就盡）。土生土長既，睇路喇

英國囉 澳洲囉

班港豬連basic logic都無 淨係識返工

醫生: 護士即場拆陳生封利是先好掛號，若果多的話就即入
護士: 醫生，佢入面係封蘋果日報報頭
醫生: 屌圳佢老味報警拉鳩佢用假銀紙

屌你老母臭西，帶開話題話門戶之見，同你講質素呀陷家剷

同埋....支那其實有冇專科呢回事架

錯啦 支那淨係得專科
未讀過全科就已經係專科醫生

抵你地班港豬死
真小人啊嘛
投白票啊嘛
想要個100%賣港啊嘛
求仁得仁
關狗就印印腳收安家費

中國醫生搵7000
香港醫生搵70000
爽啦

仲諗住係公民？
就算係1等1公民，都唔會見得好
上面仲有官黨啊

一早就預佢係想放大陸嘅入黎啦
呢幾年每搞一樣野都係為咗融合
信真係為解決香港面對嘅問題果班人真係天真到呢

民建聯知唔知佢自己啲票倉係
排公院嘅窮撚病人
俾班友知你叫佢睇大陸醫生...

大佬 你個票倉唔係中意大陸
係中意穩定炸

屌 估撚到佢想做咩
但仆街啦再係咁香港真係唔洗要

今次又收左中共幾多錢？

就算有幾多醫生都唔掂㗎啦 日日百五隻狗落黎

佢個票倉係身體好誠實嘅人

黎料喇黎料喇！

等班打手仲喺度日日開post屌醫醫相衛
其實由頭到尾都係幫惡政護航

公立都話收費定好晒，去埋私家做先大鑊，縫埋你個肛門，嚇撚死班中產

香港醫生算係大學中top個班
支那醫生係大學bottom個班

香港最差個班已經可以屌打支那
咪撚同我引入支那醫生

以後要指定醫生

不過中國醫生收紅包一定唔只收70000

點解唔講下公院醫生壓力有幾大？就算免試，d有實力嘅醫生都睇唔上公院嘅工作環境啦

又殖民又支那醫生
總之最後就係輸入支那人

迫走香港醫生
支那醫生取代

不如就直接海外醫生免讀醫科

只要海外醫生宣誓有1星期以上執業經驗
就可以免試免讀嚟香港執業

指定支那醫888
指定腥港醫8888

可以，但係限制大陸醫生只可以開普通科診所
而且有收費上限

香港醫療要進步必須整死普通科黃綠醫生
唔可以再比香港醫生出去開普通科診所unun腳幾十萬

連醫療都要搞死你

反正都係病假紙販賣機
你係支那人定係香港人，who fuckin cares?

仇富心態利用suru
比人醫死自己都要打爛班醫生飯碗
你話留係香港醫呢班廢柴有咩用

英國Low paid
澳洲好似一樣要重考或搞一大堆野先拎到牌

同埋澳洲一樣好保護主義
佢地自己友揀哂好位有剩先比外人做
近年個度都有醫科生難搵intern位問題

人地到到保護主義 係腥港要中門大開

個別行業好似金融呢類，已經發生咗喇
大陸人上咗位，會做兩樣嘢，1. 安排香港本地人教空降大陸人嘢，教完就用方法整走。2. 大陸上上到高位，唔會請香港本地人，只會請返大陸新人。
所以，香港人點止絕跡管理層，連新仔都無得做。當然，如果有人問起點解你哋中資點解唔請本地人呀，佢哋會表面咁答港生未必適合中資企業文化，內心其實就係認為港人唔夠叻。

其實係，歧視香港人

五毛狗就死撚開啦

唔駛擔心，中國人歧視既唔止香港人，美國人都有份

所以香港人應該要跑去做美國人

嫌呢樣嫌個樣咪撚做醫生啦屌
留係香港10年後1萬1個月囉

屌你, 黃碧雲個賤婦係唔係助攻緊?

未訓醒

上次呀邊個邊個番大陸睇醫生 一野斷尾 又平 邊似香港個班點點點呀

有感冒、心情唔好、運氣差都要all go 美國做美國人

要求美軍出兵攻打民建聯同醫管局

支那醫生一無專業二無道德，引入已經算係人道災難，要求美國出兵

你喜歡點諗就點諗啦
我去左美國之後發現，感冒都少左，人都健康左

少咗都仲係多過一般人囉

shit

係

笑大人個口

都痴撚線
班醫生做咗啲乜撚野得罪我哋呀
佢哋公家醫生已經好辛苦
引入垃圾支那醫生
佢哋其實冇損失
反而有香港醫生個名同支那醫生做對比
可以收貴啲添啦
係香港堆窮撚受罪姐
利申 公屋垃圾 老豆老母土生土長香港人

呢一刻你唔團結去對抗大陸佬，即係放棄你仔女將來嘅家園

內心自卑驚你香港人叻過佢

高門檻除左保佢地人工地位
仲係保緊香港人既醫療質素

而家唔係好, 但引埋d 大陸醫生落黎
真係慘過死

正等我都去做醫生先，移民大陸再拎單程證黎香港
利申：會考3分，多年睇醫生經驗

無興趣要off topic，請繼續你既弘法大業

民族主義洗腦既結果
當佢哋一方面咁理所當然認為香港人係'中國人'，但係呢d行為上其實又唔會當你係所謂既'中國人'一份子，思維上係內裡自相矛盾。

痴撚線即係迫晒d醫生病人去私家
正常醫生點會喺公院執你班大陸醫生手尾
唔係話歧視但班友真係乜柒都唔識

一早講咗係引入大陸醫生
係有人信英聯邦, 真係諗唔到公立醫院點解會吸引到佢地嚟.

醫生劣化計劃

將支那計左係海外到？
係咪想搞港獨

全世界有咩地方好pay過香港？ 美國？冇了

民賤聯你班冚家剷有事又唔見你去睇支那醫生？

吊你民健聯係醫生d內鬼?
明知反得最勁係大陸醫生、只要唔包佢地就有民意支持

岩牙
所以真係唔明白點解唔移民,就算去唔到歐美,近近地台灣泰國馬拉都好
真正出賣香港赤化香港最勁咪就係班香港人唔請本土香港人走去請支那人
仲要踩香港人唔夠支那人叻

唔理用咩方法都要趕翻哂所有香港畢業嘅醫生翻去醫院
專科醫生除外（家庭科唔計）
大陸醫生又好
執業護士又好
執業藥劑師又好

完全赤化

有得唔包支那既咩?
D人成日英聯邦英聯邦, 香港「回歸」左啦, 仲英聯邦

任何唔包支那既建議根本冇可能成立
港共會比你過?

好多方法除去中國，唔通菲律賓醫生又要認囉喎？
只包己發展國家，人均gdp頭30個國家又得

港島區幾間公立醫院已經有一班蝗醫進註，最慘係英文都唔識多隻，考筆試肥緊，而家條例一過咪正式執業，有班on9仲以為有緩沖期

訓醒未？
而家成個政府都係奶共擦鞋狗
立法會建制派都過埋半數
你叫呢班人「除去中國」？

民意？
安心偷食都上左幾日頭條
睇既人肯定多過呢幾個禮拜睇逃犯條例+醫改否決+佔中判監+明日大嶼咁多單野加埋

民意？
民意而家擔心緊Sammi老鼠安會唔會離婚吖哥哥

逃犯條例根本香港人就wfc，同比中國醫生落來免試落來差遠喎，唔好拉埋來講

醫委會改革好多人討論？

仲有成個政府+立法會俾奶共建制操控緊
你點去中國化？
拆唔到就咪spin去第二度喇五毛狗

一定多過逃犯條例，根本唔係上大陸搞生意就未擔心過～
但醫生就人人都會睇，如果變洒大陸醫生大把人反

問緊你點防止條例容許中國醫生落黎呀
家陣成個政府都係共狗，人地會幫你抗支？
仲spin

點防，唔認可中國畢業既學歷咪得，你講到咁陰謀論，依家做緊ao ,eo 既人有冇係用大陸學歷成功做到？？

終於來了

邊個唔認可北大清華？林鄭想死？
咩叫top 30? 中國標準話北大係世界第一都得啦

你幾大呀咁天真
咁多人住廁所劏房都未暴動，睇下大陸醫生會嘈？

條友跟本係五毛黎
想帶風向幫手spin言論去仇醫
死話立例唔包支那醫生咪無事囉
不過而家港共話緊事，點會唔包支那醫生？
佢一句都唔敢應

社區組織協會幹事彭鴻昌贊成民建聯的方向，稱若海外醫生在港不獲正式註冊，難以吸引留港服務；內地有500多間醫學院並非「間間都差」，只要確保質素，「不是內地醫生不可來港」。

又係你呀社協

回歸前已安插黨員入紀律部隊

紀律部隊都有鬼，你估EO AO會無？
你咪spin囉

民建聯昨提出私人條例草案，修訂現行《醫生註冊條例》，海外醫生包括內地醫科畢業生只需在醫管局工作滿5年，即可免試獲正式註冊，自由選擇在公私營醫療執業

一早已經有北京大學清華大學畢業既AO,EO了

其實搵大陸醫生睇下傷風感冒係ok的
大病就要諗清楚了

高鐵起果時夠話會好多人搭啦，政府今日話剩係俾英聯邦，你唔係信第日唔會放寬呀？

仲有，真海外醫生除左香港人後代，邊個識中文？
公立醫院全部都係要中文睇醫生，點搞？反而支那醫生話識中文，仲大條道理請佢

類似用中國車牌換香港車牌
再到外國換外國車牌差唔多

冇啦冇啦，終於玩爛香港，投民建聯班老野抵死呀

唔該攞d證據出來，唔係你講就係

一國一制
終於五毛睇醫生都有機會中伏

李永達講 ，仲要係冇證據，話自己聽某某人咁講
一個香港人日日對住自己同事，會唔會連人地係香港人定大陸人都分唔到，你有冇聽過警察，ao ,eo 出post 講過自己個同事係個大陸人？

On9.好似你咁得閒放假mon住連登

岩啊,搞掂埋香港個醫療咁咪冇大陸人黎打針生仔LO

姓名: 俞安妮
學歷: 北京大學國際政治經濟學法學士（2009）
加入政務職系日期: 2009年9月21日
曾任職位:財經事務及庫務局助理秘書長(財經事務)(2)2

我的AO故事
我在2009年取得北京大學本科學位後，便加入政務職系工作。我擔任的首個職位(即現職)是財經事務及庫務局助理秘書長，負責處理香港與內地金融合作的相關事宜。

我為何想做政務主任？
2008年暑假，我在食物及衞生局實習，有幸一嘗當政務主任的滋味。我接觸到很多非常優秀並對工作充滿熱誠的政務主任。自此，我就渴望成為他們的一份子。

呢個俞安尼係香港人，番左大陸讀北京大學，唔係大陸人來

原來講到咁陰謀論，醫生會大批大批大陸人落來做～
連ao 都揾唔到大陸人

打開對脾任大陸人上

就好似依家啲大學咁。

考個試都唔掂，仲想走去醫人！

你覺得佢會唔會同大陸有聯繫?

又要召喚哲學撚

我請問你邊個敢唔認可中國學歷？
想反華想死？用下腦啦

用下腦都知香港d官最擦中國鞋
點會敢話唔俾中國人做咩咩咩，掉轉中國人有優先就有份

同成日話英聯邦果班一樣咁on9

講真，如果係陰謀論，政府引入大量大陸人ao 都講得通，動機成立～ 但事實係連政府咁容易做到既野，大家都仲未揾到一個大陸人ao

講番醫生，政府為咩要搞咁多野要引入大陸醫生？控制醫生等於控制香港？
動機係咩？
根本我就覺得係d香港醫生傳出來保護自己行業既講法～ 又慘在連登仔信

支那醫生仆得街了

屌你真係好撚on9你地撚樣話大陸醫生得既咪自己返大陸醫羅 做乜撚要大陸醫生屈就落細到咁既香港
講返轉頭 大陸醫生真係掂 就香港人返大陸做人地負擔 又唔洗大陸人落黎加重我地負擔
成件事 錯到離哂大譜

咪又係遊行行街,返屋企

長年保護政策導致 一早降英聯邦難度試咪好

同化香港為一中國城市 逐步引入大陸制度 換血 逼走有能力既香港人 順便掏空香港庫房

成撚日話醫生保護自己行業乜乜柒柒 民建聯都推埋方案擺到明係開放大陸醫生來港 你咁都仲要支持 一你就係好天真相信大陸醫生妙手仁心 麻煩你自己search下收紅包唔識cpr既新聞 二就係你明知佢地柒都想佢地嚟香港 咁我只可以講一句 咁想睇大陸醫生咪自己返上大陸睇 坐火車返深圳一個鐘都唔洗好行夾唔送

言則楊岳橋都有啦喎

唉也
你唔係話呢啲只係壓力團體黎咩?
一日政府未決定嘈咩呀

投民建聯班廢老同班議員一齊北上醫病啦

點解連政府公務員職位都未見到所謂既大陸人，逼走香港人，你憑咩話引入海外醫生就係你所講既陰謀論？
民健聯方案好似係世界前50醫學院喎免試喎，唔係大陸醫學院免試

民建聯推出嚟既方案基本上政府都收一大半
同埋我係評論方案本身
點似得你邏輯混亂 民建聯提既方案以你既邏輯係代表所有民建聯區議員立法會議員選區既選民咁巴閉

咁政府可以唔收喎
呢啲係個人草案黎,點似得你講醫學會咁出晒聲明新聞稿呀
邊個先邏輯混亂?

仲有喎
就算代表民建聯代表埋佢班選民有乜問題?
乜家陣民建聯啲議員唔係民選架咩?每4年投票黎做咩?
呵,民選既原來又唔可以代表選民

公務員冇大陸人 係因為所有高級公務員都要做背景審查 確保佢冇任何反抗中共既心態先比做 之前政府新聞處原本傳過請港台做城市論壇既蘇敬恆做政務官 最後一樣fail

民建聯方案係專科就得 不過我都信到最後政府方案一定唔會排除大陸醫生

況且我唔係陰謀論 大陸醫生絕大部分都未夠資格嚟香港執業 目前冇任何必要放寬門檻比水平明顯不及香港既醫生嚟香港執業

無所謂! 醫死幾件睇下到時點拆彈!

咪死撐玩泥漿摔角 上個post你就潛水扮睇唔到

你話我知你留咁多個言係想就政策討論定係放生政府有理冇理一心一意狙擊醫生 ?

冇錯 民建聯全港都有議員 啫係民建聯代表你 明白晒喇五毛狗 繼續狙擊醫生暗撐政府啦

其實係因為
1你連民主投票選出黎既人,都可以話唔代表佢地
2.你單憑投暗票就覺得個投票結果唔係醫生造成
呢D真係駁都廢事駁
你不如問下呢度D人,邊個會覺得你D理論係岩既
不如去睇下民主究竟係乜先啦你

咁DONALD TRUMP可唔可以代表美國呀?

傷風感冒咪作大話要切腎或者封人屎忽囉
支那醫生又唔係無做過

兩個回應一齊覆

民主選舉出嚟既人施政既時候仍然要諮詢聽民意 而且唔係選出嚟既領袖話乜就代表所有選民既意願 但你一直以來既論調就係民主選出既代表講既野係保護主義 就代表所有醫生都係保護主義自私自利 我引咗反例醫學界議員否決831 同全港區議會通過支持政改 但你永遠扮睇唔到

暗票結果係冇人知邊個投呢個係事實 我想知你有咩資格或者證據支持你話係民選委員否決 我話係政府委任既否決又得唔得? 你自己估估下就當真

Trump對外代表美國 對內施政只代表選佢出嚟既選民 而且面對國會制衡

我都唔明點解我次次正面回應你所有似是而非既論點 你就一句都唔肯正面回應我

你到底想討論政策定係純粹反醫生撐政府 ?

根本咩門檻都未傾，連登己經係咁反
到時真係係門檻再吊都未迉

1,我唔同意,
第一,醫學會有完善機制,要一個主席收皮,完全可能,再者,醫學會次次出呢D野都有出問卷問過會員,你憑乜話佢地唔可以代表主流醫生既意願?你岩喎,因為醫學會真係出過問卷查過先會出決定,乜同我講既野有衝突咩?邊個先睇唔到野?

2.冇人知結果邊個點投,你咁講同認為中央從來冇指令過林鄭做野一樣,乜你有證據咩?乜你又有證據證明委任既一定係橡皮圖章咩?恐怕你都冇喎

3.DONALD TRUMP對外代表美國,岩,就如同醫學會代表醫生一樣,你咪完美咁駁左自己囉,你到底想講乜即

再者,醫學會D醫生反佔中嗰陣,你去左邊度呀?

明報就報過醫學會調查6成醫生支持放寬實習
我真係唔知邊個扮睇唔到

暗票投票係甩轆 但我唔會似你咁盲目推測係民選委員既責任 用林鄭去比喻更加係反智 你都識話特首選舉係明顯有中共操控 佢選出嚟既人會聽中共指示係自然結果 而唔係醫委會投票冇任何理據就夾硬屈落去民選委員再無限引申到所有醫生都反對咁戇鳩

可能係我講得唔清楚 Donald Trump對外代表美國亦僅僅係禮節式 例如你綁架Trump代表對美國宣戰 我從來未見過有人將Trump既政見引申做所有美國人既政見 至少我好肯定唔係所有美國人都支持邊境起牆同反墮胎

我想再強調一次 你不停起民主代表係咪代表所有人意見呢點糾纏 都否定唔到醫生唔係決定政策既人 政府先需要為醫療困局負最大責任既人
你一而再再而三想糾纏醫學會代唔代表醫生 係咪好似古代皇帝衰咗唔鬧得就夾硬屈大臣辦事不力蒙蔽聖上 ?

咁點解咁既投票結果呀?答我啦.身體最誠實即,有醫學會嗰7票應該冇理由差一票過架

我係問你證據呀,你有冇白字黑紙既證據呀?你唔接受暗票又憑乜話林鄭俾人欽點架?

根據醫學會所做的調查，近三成受訪醫生認同「工作滿3年可免實習」主張；27％則認為要在醫管局做足6年，較貼近醫委會業界代表主張；完全反對免實習的則有兩成。調查反映醫生對具體做法意見紛紜，可是醫生業界卻搬出一個相當特別的解讀，硬將首兩個不可能並存的主張，與5％贊成全免實習的意見「共冶一爐」，說成六成醫生贊同在「指定條件下免實習」。這種解讀令到外界和官員產生「已有共識」的錯覺，忽略了「指定條件為何」這一核心分歧。從公關操作角度而言，這種解讀亦可成為醫生業界的擋箭牌。由於醫委會以暗票方式投票，委員毋須公開交代投票取向，這個所謂的「共識」，可以成為業界反駁「阻撓方案通過」的彈藥。
過半免實習?睇過?加埋過半呀?俾人語言偽術一下就信十足,俾CY玩咁多年仲唔知機?
再收收皮啦,一個民主既選舉既目的係乜呀?有完善既制度去收人皮,唔做就晌度叫XX唔代表我?咁律師公會林新強就唔駛收檔啦
醫生唔係決定政策既人?
醫委會有幾多個醫生?食衛局有幾多個醫生?T.Y. CHUI係邊個?乜佢地原來全部都冇份?你連人地個組成都唔知講咩醫生冇份決定政策呀?

搬龍門咁辛苦你攰唔攰
你話醫學會代表話英聯邦醫生免試唔可行 就引申所有醫生都係保護主義
而家調查係有6成醫生支持放寬 係就係對執行細節有分歧 但唔係你之前所指既係保護主義

明明之前攞住醫學會聲明指控醫生保護主義係你 而家又話醫生對放寬方案細節有分歧係擋箭牌 我除咗見到龍門飄移之外咩都見唔到

點解唔推翻 因為冇領袖企出嚟囉 因為做公立既醫生唔得閒再兼任呢啲代表 因為起私立上晒岸既醫生人多 咁多原因 點解一定要推翻到先代表醫生唔係自私自利? 你有心抽秤實搵到好多野批評 對醫生你就咁勞心勞力 對政府就咩都唔批評

最後 有醫生起政府做 唔代表施政失誤係醫生成個業界既責任 律政司司長選擇性檢控係咪又律師成個業界要負責啊 懵撚

你扮唔到㗎喇五毛狗 一味起旁枝末節糾纏放生要負最大責任既政府 打手收皮啦

而家已經有一半做左middle management

跟住醫生將不會係神科，就如同當年律師精算

醫生夠錢移民

引入內地醫生就係要拉低人工

香港醫生呢個grade去英國/澳洲容易，講真
北美不摟都係最難移

開間醫院係邊境
所有大陸黎既醫生只負責醫新移民
佢地文化完全冇問題相信可以適應到
又可以普通話交流
咁本地醫生就唔駛上去學國情啦

仲有好多新移民，驚春，再唔係咪做假

你就想，大陸專才係無普通科呢樣嘢，一開始就專科

好簡單，連美國藥劑師上加拿大做都要重新考牌
冇可能醫生唔使

唔緊要，反正一定識派醫生紙
只需要用低價整死香港垃圾診所就得
其他根本無所謂

大陸做醫生人工好奀
就算多多限制都肯同你落黎

中資點會想請香港人，就算請都係迫不得已，例如手握中資無既skill，講真人地地區既野無義務比機會香港人。歐美外資都係鬼佬渣fit啦。

香港所能做既就係唔畀佢哋入局。

你都幾好笑
拎a政策既批評黎回b政策
你個龍門仲飄忽啦
你拎到大陸叫林鄭做野既證據未即??
咁你憑乜批評出面啲人呀?你地都有份支持呢啲決定喎 唔係呢啲人點解當選呀?
仲有醫委會另外嗰7席代表點選架?
你答得我未即 醫委會有幾多係醫生呀???咁醫委會相關既政策關唔關醫生決定事呀!
醫生晌裏面制定政策原來政府仆街又唔關事 醫生原來有免死金牌 楊永強落台真係好無辜呀

佢地既培訓根本冇呢樣野

算啦打手
反駁只提論點不提論據
你話我用A駁B 又唔講我實際用啲咩轉移視線 我不嬲都講緊你話醫生保護主義 從來冇轉過

不過見你幾個post都慣咗你啲打手風格 自己駁唔到就瘋狂問對方其他問題 務求模糊焦點轉移視線 或者營造自己問到人地口啞啞既假象

我用律政司司長不代表律師業界反駁你不停話醫生冇責任咩既歪理 你又扮睇唔到重提

露晒底喇打手